80後的大家，點解你買唔到樓？

其實作為80後，正正常常返工儲錢，理應2000年前後都出曬身，2010都差唔多儲夠錢上車，遲極早幾年仲係低水時都應該上到，你地做咗咩決定令到你地仲未有樓？

利申：無上車，10年前已經睇到d樓好平，但一直無入；去到2015年夠錢買，想出黎住，但驚跌，選擇租屋；之後因為去旅行＋創業＋結婚令到上車無期

買到喎

去多咗幾次日本。去少幾次應該上咗車

買到幾層啦

因為人工連樓價嘅車尾燈都見唔到

呢個post係想「買唔到樓既80後」分享，買到既咪買到，無話你地買唔到 唔駛咁敏感，咁玻璃心

如果我無環遊北美＋歐洲，可能都已經上左

無玻璃心，想話俾你聽買到樓的實相係
成功需父幹 「完」

又係你呀？
咁買唔到係你on9姐

識一對夫婦兩個教中學，睇左10年樓，最後都無買到，驚買完跌

睇咩質素囉 買平既實買到

其實作為80後，正正常常返工儲錢，理應2000年前後都出曬身

1989年出世，2001都係12歲，去做麥當勞都唔收，靠運毒出身？

80後得 80 81 可以2000年前後出身

打錯，想講2005年

因為屋企有，夠用夠住就算

80年出世
2000都係20歲
樓主應該中五之後就投身社會

80頭 同 80尾
已經差好遠

曾經有一份全職+一份兼職，維持了逾十年，都買唔到廚+廁，加薪幅度根本不夠通脹，甚至樓價追

想講2005年，我就18歲開始半工讀

點解自己咁早工作都買唔到樓，cls

之前係LIHKG 都講過
時代幸運層係1975-1982年出世既人
1983-1984 係咸淡水位
1985年以後出世個班，買樓冇父幹係近乎絕望
勉強買到都係性價比好低既貨

08 年畢業, 12 年買樓
港島區兩房5XX 呎
月供11k

好老實
好在阿媽生得我早
遲多幾年出世我一定買唔到樓

依家應該唔洗點做

樓價係2007年開始升得好快
金融海嘯跌左少少
但係好快就因為濫印銀紙令幣值稀釋
之後就長期高燒

84 85 86......打後出世既人
普遍係2006-2008年先開始投身社會
呢個年份開始既人
已經比政策打落左萬丈深淵

買到 不過頭幾年真係好辛苦
依家叫做一年可以去到兩次旅行
黎緊呢幾年就唔知啦

同意，
有父幹都唔L買啦
手頭上既都供甩哂，
點解仲要咁貴再供過

記得2009年，22歲，大西北d上車盤仲係150萬樓下，個陣已經part time返咗幾年工，有幾萬蚊，但選擇去旅行而無買樓

有朋友2010年買左，得200尺，元朗，個陣成班fd上去仲笑9佢住得咁細，然後依家換左幾轉已經換緊過千萬樓

*而無決心做多年野買樓

22歲得幾萬蚊點買150萬樓呀
根本 80 81 82 同 86 87 88 出世
係一個天堂，一個地獄既分別

教體育架兩個都？

一定係啦

87年絲
中小學嗰陣讀書叫做幾好，
仲充滿憧憬覺得大嗰可以買樓俾老豆老母一家人住好啲

到出咗社會先知呢個社會已經唔係我以前諗嘅咁，
依家已經唔再諗買樓，
淨係想身體健康，一家人開開心心，
日日望黑警同共匪死全家就覺得夠

利申：嫁咗公屋仔，間公屋係舊制公務員老爺嘅，
400零呎夠住就算

80後都叫食到尾水
90後最快2012-13畢業，應該更絕望

80後都有分頭同尾既 差十年呀

06年畢業 12年買樓
乜撚野2000 (2005) 年出曬身?

我都想唔使做

但叫做行超市買haagen dazs 唔會肉赤
耐唔耐會去sogo 買和牛食
去旅行會坐business class
咁lor ....

真心多謝老豆老母 18歲搞出人命都照生我出黎lor
遲幾年真係完全兩個世界

所以我絕對明白90後 個種無奈

85年打後個批，其實遭遇同90後差唔多
你用 80前後 90前後 咁樣劃線係好難符合現實

80頭同90頭就可以比較
我就90後身邊有朋友上車既
大多數有父幹 少部分係食自己上

12年肯同敢上到車真係夠運。之後已經開始大升勢

樓價其實係由2007 08年開始
升幅大大拋離工資中位數
用呢條線劃返邊代年紀既人未係適齡結婚置業就明
我一般認為24-29歲係合理既結婚置業年紀
83前出世既人，好多可以把握到上車機會
85後出世既人，慢慢比樓價拖死左人生

08年習近平掌權開始
對香港既人口政策野蠻左好多
雙非要縱容衝關
港漂/專才開始殖民
投資移民門檻好低
百五愈來愈多無差別殖民

去日本同上車根本無關係

去一兩次日本使得你幾多錢？三五萬好未？

劉鳴煒去少次就夠首期

同月入9千買林寶一樣，最緊要識投胎，10歲十皮零用錢

2004年出嚟做野三年，政府單身首置貼錢俾我買左第一個單位，2009年再買多左一個。
依家買唔起啦，留返俾D90後買啦。

佢早生多你十年 你已經上埋神枱

其實你係咪假膠

我喺第二個post見你話自己已上車

1975-1982 係時代幸運層
而家好多係樓價gogogo 奶共藍屍

咁事實佢地真係有恃無恐果班，樓價跌5成都仲賺緊，仲要自住既真係無有怕

當年聽qe都唔知咩黎 d專家係咁話係泡沬 要小心 舊登又吹奏支共會爆 美國會爆 乜乜77

最弊後你幾年個d 係勞而不獲

當年日日吹支爆，話樓市泡沫到會跌7成仲勁過97

我朋友因為父母無樓，一直都係租樓住，到佢大學畢業父母就退休，個仔有一半人工都係替成家人租樓，直到而家33歲都未儲夠首期。

唉，租樓真係好難儲錢，我公司有個老細04年賣左自住樓賺左球幾，以為樓價會跌一直租樓，到依家40幾，租樓舊錢都嘔凸番哂，本來佢依家間舊樓都接近供完

辛苦咁耐，唔撚洗享受下咩

有人一出生就有，有人有一世公屋住。
夠有大把人掛住玩，無買樓

單身過唔到壓測

87，無父幹，買左個一房性價比超低既盤，雖然都勉強上到車，但諗起黎緊30年咁辛苦供個咁既一房單位真係想死

其實買樓真係唔洗供足30年，你人工會加但還個按揭定哂cap，只會愈供愈輕鬆

當然連登仔會話銀行call loan收你皮

1975-1982呢層人係60 70年代經濟起飛後本土時代下出世
享受幾任最為本土執政既港督德政
童年少年青年時，享受晒由許冠傑到四大天王最優質歌影視
金融風暴未出黎社會中招做負資產
25 26歲，結婚買樓食正一百萬上車盤
求其做文員跟車都輕易買到上車樓

本來呢層人係最應該捍衛本土，捍衛下一代
可惜係，呢層人只係靠樓價gogogo，就恨不得將香港既一切出賣比大陸
呢層人，而家係社會中硫抵柱，冇出過一個實業家
對香港發展冇任何抱負，樓價一年升幾十萬打劫下一代就乜都唔理
以為樓價升就係成功者，對下一代既痛苦視而不見，仲好刻薄
我知當中有d 係有良知，但係比例上真係好少

之前都有咁諗，但睇個勢香港氣數已盡，我果行又勁多大陸人黎頂難市（依家個dept一半大陸人）

樓上有個

87年出世，咁既背景，真係好絕望

我就唔講剛需了，但你如果仲要係香港生活都係要住（除非已經準備好移民），最差情況你咪考慮將間樓放租（如果份工出現咩情況），自己就番屋企屈住先

英文

最憎呢代幸運層
佢地完全係香港發展既斷層
香港根本係斷送左比呢班幸運無賴手上
胡定旭條私家雞就係典型例子

我同你畢業時間一樣，早你一年買又係港島樓，因為我早結婚，當時唔攪婚禮，借左老豆100萬買樓。中間換過一次樓，賺左一筆還埋錢比老豆。最近賣左，手頭舊錢想一開二/換大d。

我都覺得唔係嗰時買左，而家都只係可以住300尺d單位。

真心多謝老豆。

85年出世
如果你F5畢業就岩岩撞正沙士
如果你大學畢業就撞正08金融海嘯

如果你F7畢業會好少少，05-07年好彩可以搵到7000-10000月薪

好多人都係差唔多捱到30歲後先買樓，仲要係兩公婆一齊供之餘仲要靠父母幫

倒返轉講，當年97-08呢段時間如果唔係需要有幾多個敢買樓?97-04呢段時間失業率咁高，加上買樓就等同負資產。到05-08股市搵得仲好過樓，同個陣大家仲係覺得買樓就係負資產。到09樓市先飛天，d人先開始買樓。

你咁計畢業個年撞正乜乜乜，係唔重要
買樓草錢 vs 樓價指數，始終係一段光陰時間咁計
不過85 都唔算幸運了，掹車邊 (靠自己) 買到樓既例子已經好少數

但09個陣 畢業搵到10000以上都叫幾好pay

好多都係靠09-19呢10年儲錢買樓
當平均30000月薪儲10年唔食唔用都係360萬，除非投資好好，否則單靠自己買樓係極難。
我就好彩家中有幾間屋，上年本身抽到居屋但揀唔到何文田就放棄左

有得放棄… 真好 我排成50

85 86 87 出世
09 10 11年都係 24-27歲
以當年工資物價
唔係好多人咁快搵到三萬
讀醫生都係實習緊

90後俾幾百個首期供緊

我用返連登標準
我意思係就算30000月薪儲十年，要買樓都唔易。何況有幾多個係個個年代搵到呢個數

2012年先大學畢業
2000幫學校賣旗係咪就係樓主口中嘅出身？

正常80後係畢業幾年儲到幾個錢
就遇正大升市
係最難買樓嘅時候
樓主係咪想講70後？

喺大約2010年前後，大把2百萬以下上車盤，
2010之前仲有9成半按揭，按揭息又平1 厘幾，未有ssd bsd等辣招，樓價咁低連印花稅 agent 佣都好少

所以80頭係極好運，30歲左右渣住十幾萬就買到樓仲要大把選擇

好多識玩既家庭就係呢段時期1開2, 2變4...

樓主係弱智定曬命？

正常86 87年出世，冇留級正常大學畢業係08/09, 一出身就金融海嘯，除咗專科或者鐵飯碗要搵幾耐先搵到份正常工（唔係講連登fg 5皮喎，當年有份工萬頭已經好好）

當然際遇有高低，身邊有frd 中五畢業早5年出身做野撈到風生水起，亦有人中七畢業去做狗依家比人DKLM 仲自得其樂。
不過你自己柒左幾鑊仲要扯埋其他80後 （特別85後）落水，枉稱80後

去到2014年都左右仲有400萬樓下上下盤
當時做到九按
85後要儲到幾十萬上車唔會冇可能

80頭 80尾
根本係兩個世界
80頭係天堂
80中尾-90後後地獄

深表同情，難得坦白承認自己錯失時機

儲到錢既時候樓價已飛天
同老婆兩份夾埋啱啱過左居屋入息限額幾千蚊
可以借屋企人錢夾硬上車但月供會供到氣咳
所以接受現實痴住屋企人住
係唔鐘意㗎啦但每個月啲錢鬆動啲囉

80頭中左沙士喎
我覺得睇際遇同你自己有冇心打拼啦

08,09畢業真係幾慘
當時fresh grad人工超低
到11年有最低工資後，普遍fresh grad都有一萬頭
08畢業班友可能做幾年條起跑線都同11 fresh grad差唔多

80頭咪就係幸運中左沙士囉
樓價既跌幅根本抵銷晒人工跌幅
一買完樓，樓價就坐火箭
命運拋甩晒 80尾之後個代人

你up乜春
開個post討論，人人經歷唔好，我又分享點解我買唔到樓，又無標籤人，咁又點扯埋其他80後落水，你係咪智撚障

香港氣數已盡，做乜近期買樓呀業主

佢會話買樓既係佢個fd

再講，80後，
可以中五出黎讀ive2年，19歲已經打工；
又可以讀到中7再讀醫讀到25、26歲，咁樣已經差6－7年啦，我點樣一個post講曬呀？

我又有邊句有鬧過人，笑過人，你係咪on9？

而家睇返，85前出世既其實買樓都幾容易

85後，真係得短短2－4年間做到決定，如果miss左的話，無人幫就一直都買唔到

我係咪認真左回佢

2010前後有膽色買就叻，果時剛剛過左金融海嘯，幾多屋企朋友反對買樓，網上淡風仲勁依家好多倍。

精神分裂淡友

個陣日日講支爆樓爆 政府專家個個叫人唔好買樓，話97泡沬 然後又國教事件 無人會有咁大信心

400萬樓
九按講出黎首期梗係好易有
問題係好難上會
特別係2014年前工資水平
25-29歲好少人搵到三萬五以上去按

08年想上車就撞正金融海嘯經濟唔好
之後12年親戚有事又拎左筆錢黎用
睇住果棟啲單位由180萬升到420萬
然後依家已經再上唔到車

你岩 習總

點會呀
我82，沙士後第二年出黎做野，u grad
跌幅食唔到，升幅食晒喎
父幹唔算

同埋嗰時樓價對人比而家係唔貴
但嗰時心態都係以為佢升到離晒譜會跌
唔係曾蔭權都唔會講大西北二三百萬大把選擇呢句野
不過我自己冇信心入市係事實

屋企問題，無得返屋企住，不過最壞都可以雙租，但自己住劏房

唔洗絕望，佢好快結婚，夾埋女友嗰份都夠買樓

當年利率低過而家
應該月薪三萬多啲，月供一萬萬多啲就過到
如果兩個人供，或屋企人擔保
其實好容易

之後升到冇晒400萬樓，上車條線先推高左好多
去到上年改按揭玩法又容易返

只想講呢個時期買樓的確唔容易，但又唔會係impossible
而家85-89呢個年齡層應該好多人有條件買樓
只差在對樓市有冇信心、個人目標、際遇等

正如樓主都話自己2015已夠錢但一直冇買到
所以佢先開post問人買唔到樓原因
如果硬要講到冇錢買係唯一原因的話，相信此post完，但現實正正唔係咁單一

85 一成年就沙士搵工都難

89表示
做煙腸晒左一年，創業失敗晒左2年，仲差年零先夠首期
不過而家夠都唔會夠膽

其實政府真係好仆街，你一句自由經濟比樓價狂升都算，至少你都幫下80尾90後d後生仔少少呀，個印花稅制廿幾年無變過，以前200萬樓下都係$100蚊稅，而家上車盤至少都400幾500萬，個稅要成十幾萬，咩叫趁火打劫落井下石就係呢d仆街政府。好心改一改個稅制啦

見你住老母個乞兒劏房都彭漲到當正住豪宅咁上黎笑人租樓，咪買黎睇係咪咁自我感覺良好

我畢業嗰陣撞金融海嘯，出面無好工。
記住嗰陣未有最低工資，揸打嗰陣請teller係5,500一個月。5,500，連洗都唔夠啦，結果無做。
（我確實係over qualify ，不過工都無，乜柒都in 咗先）

Hsbc 聯招請150人左右，有成2000幾人去排隊。
我自問好運，去咗間IFA度做住先，2年後轉返銀行做corp bank ，但人工變相慢咗2年。

錢就儲到，但係2010年期買乜樓呀？嗰陣經濟又唔係好，樓價已升咗忽，就算有首期，都唔入住諗住睇定少少先。

我2010年未標升時上在車，好好彩果時無聽人講唔好買住

其實年年都有問題新聞嚇人，2010 就美國經濟差，2012 歐債，2015 中國爆煲，岩岩就反修例同SARS ，所以從來上車都係靠膽識

巴打心水清

我低位買就感覺良好

你又話樓爆又話氣數已盡 但又自稱最近買左樓就好有趣

呢樣真，每年都有不同題目嘅樓爆新聞，淡友每年都好雀躍恥笑業主
結果邊個笑到最後唔使講

老婆住康樂園自己又做生意
又抽居屋
究竟你係買咗樓定未買
睇到頭暈

2011年我grad嗰陣樓價已經坐緊火箭
由身無分文到上年儲夠錢買
買完之後就爆肺炎
屋企人有話過我唔好買
到依家個市又升返
樓價對於我呢啲用家黎講數字黎者

其實有70,80萬大西北一早上到車

我話買左樓，有講過最近咩？

我有膽㗎，但無錢呢。。。嗰陣做咗嘢2年左右咋，儲到有幾多丫？

2011年轉工嗰陣有諗過買元朗yoho，睇晒樓，但就算屋企人幫都唔係好計得掂數。

淡友係咪作故仔作到精神錯亂 咁快失憶
一時公屋仔，一時將軍澳業主，一時大西北業主

呢兩個星期簽臨約既有無諗過「撻訂」？

#25 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我前排先講過呢個問題

印花稅表其實有UPDATE 過，但真係冇追過樓價
以前係100萬以下100蚊，當時上車盤 80 90萬
而家係200萬以下100蚊，而家上車盤 400萬起跳
額外多出既200幾萬，印花稅隨時要十幾萬

以前港英政府 (到初期仍有港英遺治既特區初期)
起碼知道印花稅要錫住上車客
而家極左港共，連上車客都照劏
BSD 收外地人重稅，作用根本唔明顯，因為極左港共根本一早已經將香港身分證濫派左出去

唔係要咒你

但如果樓價仆落去，到時你心態就唔會係「數字黎」
你都買咗成年兼睇落未有耐會大跌

極端少少講，如果一買完無耐樓價插水，就算用家都好，都會好難受（買遲3個月會平幾十個）
當然，捉到底嘅只有少數，但起碼唔好接火棒。

我個人首期就準備好，我又唔急買住（始終會回）真係有居住需要嗰陣大不了咪租住先囉。

自由經濟?
港共只係冇係微觀經濟學上干預市場
佢係宏觀層面上，根本係不斷干預樓價，操縱樓價惡性上升

特別係對於香港呢類城邦型地方，政府既天職本應係控制人口，按需求推出土地供應，港共係呢 D 宏觀層面上根本係刻意失職，干預市場令樓價上升，導致微觀經濟學下供需定律訂價時，買家處處捱打

一早講左個account兩個人用，我就年頭買左將軍澳南新地樓，朋友就近期入左九龍區居屋，唔知大業主3zero個乞兒劏房起邊呢拎出黎分享下睇下有幾感覺良好

而家 85-89 出世，已經係 30+歲
先勉強有首期，然後供到65歲
人生已經被樓價完全拖冧
當然九十後係更絕望

每個月儲8500, 儲5年都已經夠比首期啦

點知自己係火棒定撈緊底?
無水晶球無人知

供得到, 借得到, 有住屋需求要買無可口非

你講得啱
其實買咗之後就日日報紙話劈價
成交真係平咗幾十萬
你睇吓2-3月嗰陣既價錢
呢個月跟住又升返
我心情無坐過山車wo
未過三年ssd都唔賣得
買賣又要俾幾十萬stamp duty
有時買樓就係講心理質素
買得起 份工穩陣 供得起 怕咩買

食屎啦 年輕人邊有時間追到樓價？ 到追到已經唔年輕

巴打睇淡？租左後儲錢能力低左慢左，如果樓價回升有咩打升？

無食煙無飛的無飲開咖啡 咁點儲

高地價政策下無計，唔係政府邊有咁多收入

5年後 上車盤已經是800萬啦 你又差30萬 首期

高收入只係為左比錢支那
天價工程，雙非孽種，天價東江水.......支那狗偷晒香港人錢，就炒貴返香港樓，10% 業主人口(只有一間自住唔算業主人口) 得益，就日日大叫樓價 gogogo 去夾埋支那人輾壓 90% 非業主人口，香港就係咁樣比支共同既得利益者帶向滅亡

好撚肉酸，兩個人用 精神分裂 我十個人share acc添呀
一個長年高爆淡，一個高位買樓，兩個fd到可以share acc用

你有冇串柒你個第二人格做乜高位買樓咁戇鳩呀

呢句根本就係 85後出世既人遭遇
到你草到首期，已經唔係年輕人，仲要開始供廿幾年

做捉哂都儲唔到
儲到一球 首期又變左要一球半
點追呀大佬

如果住公屋有兄弟姐妹，就18 歲一齊删名，輪二人公屋，之後搏綠表買居屋

滅唔滅亡我就做唔到定論，但香港變成極端資本社會就係真，用人工租金另類奴役緊草樓基層

咁你結左婚都要租廿幾年樓啦，唔使住咩

有幾多後生今時今日一日一包煙...

結婚拎綜援 好過啦 咁撚多福利 Hea 幾年就有公屋
有上進心 讀多埋個學位都唔洗錢

其實90年代係咁宣傳禁煙
80 90後已經少左好多煙民
咁都仲要比人屈，真係好陰功

都有朋友食煙

但多數壓力大先食/social smoker多啦

佢呢到除開每個月成7200蚊
但我呢五舊野洗費加埋 (30000 旅行 + 2400 電話費)/12 = 2700蚊
除左去旅行其他洗費都唔多存在

我公司
60-80年出世男人，九成係煙民+賭馬
80後只係三成左右係
比例係好明顯唔同
其實80 90後係乖好多
班廢老係咁捧起自己，唔想承認自己只係時代幸運
先要靠踩下一代打飛機

時代幸運 呢句真係好呀
用黎反駁d廢中

因為沙士後出黎做野其實好低人工
而家睇返當年樓價係平
但當時人工計其實都覺得有負擔
雖然冇而家咁離譜
只可以講如果嗰時結婚/搬出黎住就可以舔到個升浪
除非你嗰時好有遠見

利申：冇遠見

而家可以借9成，你有1m cash點會上唔到車

每次貼出黎都有你呢類既答覆
其實應該要調返轉去諗,
問下自己每個月點解連8500儲唔到, 啲錢駛撚左邊

你仲撚肉酸，唔抵得人住有錢住得好過你，自己就幾十歲人仲要痴老母乞兒劏房住，訓老母訓上下格床連打個j都唔敢，陣酸味出晒黎

你應該問買唔到樓既人既父母點解當年無買樓？

結論：窮人生仔正仆街

D人無決心儲又鍾意怨姐
利申：90後月儲2xk ，辛苦係辛苦但無話做唔到

因為basic salary低 平時靠B仔拉返高條數
唔做8成怕過唔到壓測

其實80後已經好多人做左人地父母, 可以問下自己既

80 尾
幾年前儲到舊錢
係外國買左層比老豆老母住
自己on99 係香港又過唔到去
咁就錯過晒啲升浪

你幾撚慘，乜野都要靠作故仔，攻擊人又要靠老作，扮業主又老作

你口中嘅乞兒劏房，你今日都要用5球半先買到 唔知邊個先窮酸淡

85出世都講緊做左十年野啦

16年買咗

如果一國兩制, 無23條, 無國安法, 買多間都可以
有是但一樣, 買外國樓或內地樓好過(投資), 當然自住就要諗清楚

沙一由4M升到上6M的確係用左5年時間,
不過今年都仲有4M上車盤, 仲要係新樓添

香港今時今日5球半既私樓盤住得人既咩？仲要同老母一齊住，真可憐

唔住得人？ 你住緊青衣公屋咋喎

天水圍 最辟的地方 咪得

青衣公屋都係租置物業，你睇下青衣長安邨成交尺價，隨時貴過你屋企個乞衣劏房

青衣我就留返比屋企人住喇，搬入天晉享受，得閒上連登撚下你d窮撚扮大業主日日上連登拎優越感既可憐蟲

遲你幾年畢業出身 19年買港島樓
細你一倍 月供1.5倍 人生

公屋仔變天晉仔 笑撚死

回力標一下，又話香港氣數已盡，做乜高位買樓呀？ 搬好個龍門未

80-82 咪食到尾水…

我83既，身邊買到樓果班都係讀書時開始拍拖無散過，2公婆一齊儲10年錢結婚買樓果班

識人俾女呃過1次就翻唔到身，條女唔肯結婚，攞左條仔幾十萬去讀書，讀完書就分手，提返起件事條友依家仲係眼紅紅

你個不肖子，垃圾公屋就留比屋企人住，自己就入天晉享受
(雖然都知你係FF）

你依家諗返覺得值唔值先

從來上車都好難一步到位, 所以唔好再咁多藉口喇

一早覆左你啦，又問
咪話年頭買，上星期先出國安法同美國制裁，係咪已經無野駁到問完又問淨係識重覆？

我屋企人都不知幾鍾意青衣公屋，我又無用佢地錢買樓，仲個個月比家用。
係呀，全香港業主都係FF出黎架，得你先住私樓

你年頭自稱用16年價買呀麻，成交紀錄無喎。吹完水未？

國安法之前你已經唱淡架啦，又送中又貿易戰，做乜又高位買樓咁反骨呀？

好運 range 應該係 1975-1982年出世
呢班人完全係本土形態下長大
而家靠樓價 gogogo
偏偏係最賣港個批

貼個天晉臨約出黎開心share下啦，遮蓋住個人資料咪得囉

水咩尾, 85出世都講緊做左十年野, 今年一樣有4-5M上車盤

80後其實都好慘家, 03-05 岩岩出黎社會, 08-09 以為有錢但又因為經濟唔明朗又唔敢入市。到到12年可能又生組織左家庭又變左租租所以上唔到。 去到16底位可能先叫有機會上到車...

香港最無風無浪食時運都發到豬頭果D一定係70後...

我話比高位平左1成買，天晉3期17年先入伙點用16年價買，你識唔識架

我唔識呀，天晉成交唔算多，一眼睇晒，年頭成交紀錄都無平一成喎，你去左平行時空？

用70 80 90後 劃線，好難對準問題
71 72 73 出世，有可能中金融風暴負資產
我比較認為好運range 係1975 - 1982 出世呢班人

你地完全無視左80頭大學畢業要食Sars人工

理性分析唔係鬥慘大會
03 04 05 06 07 年既樓價低位
遠遠抵銷晒工資水平跌幅

你識唔識睇成交架，定係媽咪買樓你無参與過乜都唔知？你唔係以為簽完臨約即刻會上成交紀錄？

我同男朋友（而家老公）
當年死慳死抵儲左30萬
做九成上左車 不過當然係豆腐潤咁細
而家換左樓 叫做正正常常有瓦遮頭咁

月入50k 輕鬆

你年頭買，依家6月喇喎 死撐完未？

再講，成個成交紀錄一單平都無，你自稱買到平貨，其他人個價位都無平過，得你得天獨厚可以執到平野？ 你公屋仔有特權？

死啦，我同你係咪活起平行時空？定係你睇緊大灣區成交咋，住惠州扮香港大業主

人才
我以前中學阿蛇 83年
佢教第二年書就買左樓

嘈完未

其實香港俾美國制裁就係今日香港升市嘅主因

呢個真， 我10年左右開始上高登
真係信左呢d on9野， 好彩14年佔中時買左層大西北， 現在賺咗少少放左換第2層

佢去一次都幾十萬 去少幾次真係有首期

3，4月都叫年頭呀

就黎x哥都係用佢account

換個account又問過

究竟你係咪業主黎，咩都唔識

知唔知簽完臨約要交埋大訂打埋厘印，田土廳先會上載紀錄，一般都要4星期，仲要年頭疫情政府全部停工，你估會唔會打完厘印即刻上成交紀錄

其實係咪 70 後

Ching 都幾唔好彩
買完就奶嘢

正常85-89後已婚又未上車， 但1球都無就肯定係大洗

正式合約一個月就上到啦

你係咪想話你唔用臨約打stamp,俾多100蚊 延期簽正式合約添呀

自己精神分裂仲想老屈我係3zero分身呀

09年之前畢業既係唔難買到既, 只係通常衰貪玩大洗又或者未夠眼界而唔買。09年元朗近西鐵站附近既舊樓仲係70-90萬,當年有睇過, 不過覺得太柒冇買

你真係講得好
好傷感
獅子山精神既真實面貌就係咁

我咪同你講一般4星期，但今年1月底政府已經停工，田土廳同你在家更新成交紀錄冊？

你貼果堆成交何來平左一成呀？
你4月時已經自稱年頭買左樓，上面堆成交又關你乜事？

82年出世，好運07年月入10k 時同另一半膽粗粗借九成用一百萬左屯門市中心附近樓，中間換左一次樓，依間層樓都值650萬，兩個人住600呎，夠用又算無咩負擔

唔使講咁多啦，貼份天晉臨約遮個人資料，咪即刻收我皮囉

天晉3b 一房 2月尾買

查下冊先

佢自己就share acc，人地就係分身

人地買就係摸頂 佢話自己買就係眼光好 撈到底

a0買黎托
夠鐘就去死啦

尋日成交都已經近7.2m，仲要都未回返高位，年頭買6.4-6.6m平唔到一成？

上面咪年頭堆成交，你睇清楚個日期係註冊日期呀慒撚，田土廳起你買樓果日即刻註冊？未買過樓唔好出黎獻醜

當佢係真, 佢自己係其他post 已經自爆左

未買過樓就上黎FF扮業主，成交都唔識就上黎笑人買唔到樓

喂你四月已經講年頭買平市價一成，你用尋日個高位價來計做咩。
你有先知能力？

唔識得創業幫人裝ICQ

我貼你係咪貼返先？

你想我貼乜？

貼你層5球半豪宅屋契

供緊何來屋契呀自稱業主

回下啦自稱業主

咁90後？
真係18層地獄

80後好多03-05年出來做野, 食正沙士搵工難, 俾人壓價.
做左幾年野, 勤勤奮奮儲左D錢,
08年可能俾人炒左 (當時自己部門有4分1同事被炒)
有D儲蓄既都唔敢入市.
08年年底之後就真係大龍市.

排除D 真係叻仔既, 咩時勢都係好穩陣既.
大部分80後其實都唔可以話一定買到樓.

你層樓今日先5球半，你講到咁早年平買，唔係咁都要供唔full paid呀

睇自已諗法，有無需要，人地水你，你就走去跟囉

識人幾對70後，2010前有樓，聽人講樓價太高，老美個景開始差，201x年開始離地大升前賣左樓，到而家都買唔番
有一對就因為咁，攪到婚姻出現問題

天晉3b 19,18年都有賣你個價, 你買返18,19年價 都叫低位入貨呀

既然18,19年價都係低位 咁你上年唱咁耐淡叫春做咩姐

一眼睇晒，好似得一宗

-17層同 -18層地獄
唔係好大分別

仲有qe同最低工資將你辛辛苦苦儲落嚟嘅錢一下貶值

我收入低無錢full pay

到你可以貼天晉臨約未？

巴打有遠見

90後00後就有資格講呢句者
你80後咁多機會都唔買無得講啦

利申:90後儲左五年就上左車

可唔可以講下而家儲到幾多錢 or資產？
還是算了，今朝有酒今朝醉？

已經知係邊個單位
有個post佢自己爆埋

依D真係仆街
完全冇諗過物價同樓價升 但薪酬冇乜升過

你留tg

08金融海嘯跌左一陣，2010 先係開始離地升

大學都未畢業，仲一身學債

其實我理解佢係叫d人唔好因為“買唔到樓”而洗晒去唔儲錢，尤其儲錢唔一定為買樓。

而我同意佢嘅講法，移民又好，投資又好，
都係要有個本先有得傾。

我個盤2020年先甩ssd，但基本上成將南連Savannah一房都2萬蚊尺，你覺得天晉會平過savannah？

貼出黎啦，加手寫user name

我咪講緊年輕人囉 仲想點
樓上都大把80後講緊點解買唔到
係因為人工低呀
你估早你10年出世d人工好似依家咁易搵到3－4萬咩

隨身帶臨約返工？你貼你差知餉管理費單先

佢係業主先算啦
係又柒，唔係又柒

做乜高位買樓咁縮骨呀高爆淡

咁今晚貼啦

當時有好多便低你，個名叫樓奴
話你咁樣供樓供一世

諗番其實好可笑，聽得入耳唔去買樓，因為唔想做奴隸
如果知道作樓奴呢個名既人，其實背後密密入貨，係咪想打瓜佢

唔使spin講其他盤啦，講返年頭天晉何來平左一成呀？

貼出黎就免喇，大家tg交換就得

早10年可能遇到97年大跌，貪心的一開10,隨時一無所有，上真神枱

做乜唔回呀自稱業主

講真,係香港唔供樓唔努力既人
美其名唔係樓奴,咩年年去旅行,自由人生
到你大左老左,要成家立室要頭家,唔通要你老婆同你做租租
每隔二,三年俾業主迫遷,粗身大細四圍撲咩

仲有一句:講到唔買樓係你選擇咁,你有撚錢俾首期咩

屌你咁撚垃圾又想大鳩人

屌你on9仔想我post貼個人資料出黎當我傻，你想知既點解tg唔睇得

租樓有咩問題？
得連登仔覺得有問題 講到無買樓就無左成個人生咁 都on撚9
識幾多有錢佬香港都無物業係租樓
根本香港租金比勁平，萬幾蚊已經有新樓住仲唔駛俾管理費
買到樓既人係努力
但買唔到樓既唔代表係因為佢唔努力囉

咪講左遮個人資料，不如問點解要tg？

真係咩？
我啲錢係呢幾年先大幅升值 靠人工絕對買唔到
80中後仲有最後一次機會買

利申：90後

18 19都未甩ssd，我個價買到都要幫賣家比15%ssd

每月儲100蚊，一個月就儲到3萬
加上爸爸果300萬，就夠上車

咁不如你貼張遮左自己眼既自拍裸照出黎？

我情況好過好多人，始終衰啲講，我一直住屋企都無問題又未有耐結婚（結婚首要係有個女友）。
我係睇淡，我睇法係（歡迎隨便討論下）

樓價短期仲會企硬，原因係始終有demand喺度。
全球狂印銀紙，錢係越黎越唔值錢，又零息，基本上資金實會去樓市、股市、貴金屬、油，但近排：
油死、股市同金都係未明朗，所以走去樓。

講真，而家買樓有乜人？
大陸嘅少、無咗（武漢肺炎、反修例）
只係有錢佬見ok，買翻2-3個收租，同一堆類似我呢啲有舊首期、等唔到真係要買。
777又聞到燶味，減樓宇供應，supply 又少咗，經濟又未下滑，樓價咪頂住囉（所以短期跌唔落，甚至升）

但長少少呢？
武漢肺炎引致嘅經濟下行根本未到。
好簡單一個例子，而家失業率先5.2%，一啲都未到大獲啦。政府出補貼到中小企，其中一個condition 係9月30日嗰日員工數同3月31日一樣，即係唔炒得人啦。
唔好忘記要銀行比payment holiday 比中小企吊鹽水保命到起碼下年年初。

武肺搞掂後實有一小段時間有報復性消費（仲要加上政府派嗰1萬呢？）但消費過後呢？正常大力消費過後都會停一排（正如去完旅行之後都會洗少一陣啦）。去到年尾年結，大中小企除非賣口罩，否則9成9全部year on year 實差過2019（武肺都搞到無咗半年），收入少咪節源，咪炒人囉。sars 嗰陣都8.6%啦，今次武肺點都破佢記錄呀？

當經濟下滑，政府可以點救？
03嗰陣開自由行，而家？
所以，我睇法係零售2020年第4季會有小陽春（武肺後報復性消費），但去到下年農歷新年前後就插，失業率會升，市場氣氛會差，股市亦會跌。樓市例牌滯後，最多咪頂到2021年第二季。

你可能會話：咁錢唔係要保值咩？資金走去邊？
但到時百物蕭條，連工都未保得住，有錢都hold，真係cash is king。

仲有可見將來會黎嘅23條，政治局勢繼續不穩，我亦睇唔到社會撕裂、示威會停。

近期發展商係咁推新盤，如果真係樓市繼續gogogo，點解唔hold多陣，等肺炎完晒先推？

利申：始終都係我覺得，錯嘅話一啲都唔奇。但有一點我肯定，波叔出黎話經濟點差咗點唔好係啱嘅，但係距離最差，仲未有耐。

強詞奪理
唔敢貼咪認囉柒頭自稱業主

點會強詞，你又話遮左重要部分可以貼出街？你又唔肯貼，你肯我咪貼囉，講tg比你睇你又唔肯，你似係想我貼自己資料出黎比全世界睇多過想verifiy我有無買樓囉

原來你兩年前已經指名target天晉3

咁你上年唱淡咁耐叫春為咩？

我都肯貼差餉，你唔敢貼臨約？

學埋屈狗d衰野賴皮狗

全香港得天晉3b 依個盤?
而且仲要天晉3b 14年年尾就賣 點樣唔過3年ssd

移民啦，仲買港樓

天晉3 神咁早夠3年啦
仲話要俾15%SSD

我無賴皮呀，我要証明你睇我買樓要貼出黎，tg比你睇唔得咩？唔通你叫我print臨約出黎貼街招我都要做？

Iphone年年換
一年去幾次旅行
食野唔睇價錢
溝女又要洗錢
娛樂又要洗錢

不過最撚緊要係政府唔幫我，唔撚關我事！

自己買既單位幾時甩SSD 都可以攪錯
定依家要6年先可以甩ssd?

你夠連簽完臨約幾時上田土廳都唔知啦 好出奇咩

真
我就無去日本
而家上左車

靠父幹係上到車
但上到車唔一定要靠父幹
藉口黎㗎啫

點解我都肯貼差餉，你唔敢貼臨約？ 點解要tg？

咁點解你唔肯貼遮左眼既裸照？
我淨係需要証明比你睇，點解要貼上連登全香港人睇？

有心機打字， 願意諗嘅人
但我都幫你補充小小內容

1. 即係唔炒得人啦
規則改咗了，其實可以照炒。 間公司炒幾多人都好， 最少都可以攞2成。(詳細要自己google)

2. 近期發展商係咁推新盤
但推完香港真係就快無盤， 現在開始減少， 到2024年後香港無地起樓， 你可以諗下幾時買樓比較好， 但記得每用一年時間要交一年租金。

3. cash is king
你應該知道美國曾經每日QE750億美元， 再m3倍大幾倍， 一日夠起2個明日大嶼。(現在減少到每日70億，都夠日日起高鐵)，幾年後你會發現通脹極嚴重。
大富翁游戲令你學會， cash絕對唔係， 資產先係，除非你有能力洗牌發動戰爭。

拎有錢佬出黎講已經唔駛討論啦
你不如講話識D人識投資
投資回報大過樓市升覆所以唔駛買?
一般市民就係冇呢D野所以先選擇買樓姐

你up乜L?
每月100就有3萬？
比你每日100都係得3千

咪答左你一個月
係你2月尾講到係年頭咁渣

正式合約一個月
簽完臨約14日要簽正式合約
超過14日就要俾多100蚊

咁叫答左你未呀業主

連登潮語黎

賴皮賴到咁，其實自取其辱，大家都知咩事

5球半食7球先係自取其辱

食=笑
仲要係老母既屋

做咩唔回應下18,19年都成交過660萬,你依家又係咁上下價入市
咁你上年做咩咁落力唱淡呀

定又係另一個人用你戶口做淡淡呀

性幻想 7球？ 扮業主
同屈狗一樣口硬死撐但無料到

上年係佢朋友用佢acc 唱淡

開始露底穿晒崩唔知點兜

針對point 2講幾句，香港土地供應短缺情況真係好嚴重。呢幾年keep住有2萬供應，2024後會大減。土地供應涉及好多政策程序，如果呢一刻都未開始傾，根本唔會起到。

你夠性幻想5球半，同你講tg比你睇又唔肯，想呃人貼自己資料出街就潛水，扮業主，連成交期都唔識，以為一簽臨約就田土廳出紀錄，講多兩句穿晒煲幻想自己係業主既既精精病人

不如今晚一齊貼，貼唔出者捐$2000比黃店ok？

Tg交換，交換唔到捐2000比黃咸我ok

3位巴打分析都好有道理，小弟才疏學淺，只可以講句廢話，有自住需求就買，但炒就真係唔好博

行業按揭成數低收得皮

又03又08, 駛鬼講到咁遠咩, 3年前買上車盤都輕鬆執一球啦

都係既

任何post 有3zero 都變晒低質，市區550萬樓有無兩間房㗎？同老母住咪要同個老母孖鋪瞓！好撚變態，唔怪得要追住啲唔買樓嘅人咬

89年
讀大學已經幫手養緊家
死慳死抵 慳個首期出黎
諗住畢業果時抽唔到公屋
都可以直接首期買長沙灣既AVA 系列新樓

14年畢業
結果老豆突然話退休...
月入11000.. 要交10000家用
一邊正職一邊PT 先夠自己食飯...
一直磨幾年轉工, 先可以儲到錢.. 之後繼續死慳死抵咁生活...
望住我睇中既樓, 由百幾去到E家五百幾
到最後..我係望住我果時睇中既AVA, 買佢隔離既40年樓齡既舊樓..

好老實講父幹上車既人上樓好易
無父幹自己搵自己食之後上樓其實都唔係好難
比屋企拖住後腿黎上樓, 真心好辛苦
3張幾野 每月都仲可以用近2K野左右.
雖則我現在終於上到樓

點解要tg？
呢度公開廣大巴打做證唔好咩？
遮個人資料你怕咩？

你有幾高質呀交租佬 上個月交左租未？
租緊幾多呎？
我自己住，無同老母住放心

回應下啦自稱業主
做乜選擇性失明呀

你已經融資緊wo

趕走個老母嫌個老母阻訂

好多80後, 一畢業, 就係海嘯, $8-9K/ M
人生贏家係70後

買左仲要畀管理費，如果住公屋分分鐘管理費仲貴過租，咁買黎做咩

個時好似有議員提出減低印花稅
點知個19政府話香港稅基已經窄，無餘地減

85後表示其實比到首期， 但會一舖清哂。。要我放棄去旅行享樂重要供2，30年。。。

不了

係。供樓至少25年起跌，中間一定有高高低低。最緊要長期到有後備資金，計掂條數，有需要就去馬。
成日等等等，等到家變未買到

我88年,我計過條數
如果一畢業就全部錢淨係儲嚟做首期
無任何娛樂就應該係買到800萬咁上下既樓
但要全部錢淨係儲為咗層樓,都唔知生存嚟做乜
當然e家直頭係完全無儲過添啦
所以早多1x年果啲人真係好
就算買樓都唔會無晒娛樂

海嘯畢業好多人工唔過一萬
仲要還loan
基本上俾完家用得返五千蚊落袋
之後人工加返 但樓價加得仲快
儲蓄永遠去唔到首期

萬幾兩萬蚊有啦掛？
樓價去到2010前大西北仲係講緊百幾萬就有
如果80後做十年野都儲唔到20-30萬
仲講咩買樓呀？

真正慘個班係90後岩岩投身社會 搵萬幾兩萬
但上車盤已經跳到6百萬呀

好低質呀交租佬

一句講哂

無父幹, 夾硬上 會賠上一世既光陰

其實係。

所以香港樓市咪扭曲哂年青人，一係向下流，為左層公屋 不思盡取。一係就為左層樓，犧牲自我

人生中 最佳上車時間係 2015 年, 但當然係錯過左

一來無父幹資金有壓力
二來二人收入唔高 當日上到都係勉強上,生活有壓力
三來當日睇都係高位
當時樓價其實唔低 都係癲, 但對比起今日, 今日係痴撚線。 當日以為狗政府會做少少野穩定返個樓價, 可以儲多少少既話會無咁大壓力, 但可惜依一代人一次又一被政府出賣

香港地對中, 下基層來講就係咁絕望~

88年出世入嚟留名先

睇少啲戲 去少啲日本 月儲3000$就上到車啦

可能現在都係最佳上車時間
政府起碼放寬9按800萬， 8按1000萬
首期1球買到大部分大西北樓
2公婆做幾年野，每人搵收入中位數，可以買到步行10分鐘路程，350-450呎近屯門市中心的樓

2公婆搵中位數好困難咩? 還是睇唔起大西北?
如果連大西北樓都無得買， 咁先叫做絕望

香港冇樓= PUT , 係大牛市仲要PUT , 賭錯左係咁架啦
只怪佢自己以為自己會睇得準 , 連自住都賣 正ON9

供樓就無錢去旅行既 不如擔心自己過唔過到按測先

85 好多都儲到錢, 之後適婚年齡 , 12至15年買樓結婚
點都有一層係手,有本身少少個D 已經2 3層
當然85之前個D 就更輕鬆
時勢造英雄

800萬樓 9按壓力測試要7萬幾，如果你或加埋女友月入7萬幾都儲唔到錢，咁似係你理財有問題多啲

一炮過比球幾之後就唔會好似之前咁洗錢啦
而家一年去旅行洗費2個人大約100k,
要供樓既話我就唔捨得咁洗啦

2個加埋11萬
我都係近3年先識控制下
但其實都係近幾年人工先升幾倍
5年前交完租得果幾千蚊淨
覺得儲同唔儲都係咁
當然e家睇就緊係儲埋就一早上埋車啦
但咪就會係話頭先咁講,成世人都係儲儲儲...

租樓咪又係要錢 除非同長老住就話
而且800萬樓 9按 過到壓測要7萬幾蚊月入 供完樓都仲剩5萬蚊一個月，點會去唔到旅行

其實唔供一樣要交租 益晒啲業主

87, 好好彩畢業做左兩年野就考到政府工，同另一半收入加埋5x k, 派到公務員公屋，最近用晒積蓄+結婚時收左d 金器，買左層600呎大西北二手居屋，唔target 九龍唔target 私樓，慢慢一步步上到車已心足，夠一家人住住先，未來再努力儲d 錢睇下有無機會買多層

其實層公務員公屋 可唔可轉綠表抽居屋?

我好好彩咁搵到個業主， 400呎近地鐵 租7k都唔洗，所以無乜動力買樓

吊你老母

香港宜家搞撚到咁仲買樓

我有錢都吾買啦

同系支那買無分別

樓主無腦

我認我係on9
我係因為果陣申請咗移民美國
諗住美國啲樓咁柒平,唔洗儲啦
到時實搞得掂既
點撚知e家支那咁撚黑人憎搞到全球見黃種人就ban咗先
第時都唔知係美國搵唔搵到野做
同埋後尾有啲fd同我講如果係美國,我個pos隨時可能人工得返2 3皮唔會有e家咁多
搞到我條女又話不如拎咗綠卡就繼續係香港搵錢先
退休先去美國
如果係咁就學你話齋
係香港交多三十年租咪on99咁?
結果e家我咪企咗係度因為無儲錢兩頭唔到岸

咁撚平!?
係邊度

個問題係咪應該rephrase: 80後嘅大家，點買咗樓 & 供滿哂 & 收成期依然要移民走人?

個個唔同既
好似我同條女加埋11萬
佢果份我唔過問淨幾錢啦
我自己果份扣咗開支得返二萬洗
e家0計起要儲咪全部唔洗玩
有人爭好大舊loan要還架嘛(例如我)
就算一個月7皮還完錢扣埋租得返1 2皮大有人在既(即係我)
我同事做sales director一個月10皮都同我講無錢,佢就賭馬輸晒,我就衰撚過賭馬,啲錢係唔會有賺的
不過我好佢啲,佢仍然係每個月都賭,我就純粹還舊債,都仲要還三年

可以呀，派左俾你就係你，可以綠表抽新居屋又得，綠表二手市場未補地價居屋又得，因為唔係特快上車所以無三年限制呀

買定租個人決定啦
但儲錢點都係正確，無論你想移民定買樓都需要有舊錢
如果你退休先移民，你依幾十年租樓就真係等於倒錢落海，供完樓起碼你到時移民賣樓又得放租又得

我都係打算退休先移民，依家供緊樓同儲緊現金流

大窩口，
住左好耐啦， 個業主好好人，開始時好平，又無乜加過租。。佢唔趕我走我都唔會走。。

你岩呀
但錯失咗過去幾年無儲過錢
我e家先慢慢儲,儲得嚟又幾年
所以唔係一出嚟做野就已經plan定買樓
就好似我咁到e家唔知點

咪玩啦，85一出黎唔係撞正沙士就金融海嘯，邊度咁多自己齋儲12至15年儲到錢買樓

巴打，你同女友搵到依個收入，唔好好打算下就真係好浪費

我同老婆兩個人都同你搵差唔多，我幾年前上車個時就加埋搵9萬到，我之前都係好大洗，係我老婆個陣迫我同佢月供股票，再加上我個陣特登借p loan買晒股票就放埋一邊，迫自己個個月有多餘錢都要拎去還錢先，結果幾年就儲到舊首期出黎

我最近都係比佢逼緊用e招
比啲錢佢儲
下個月就開始
不過你借p loan就再勁啲
我如果連少少錢都唔用得會想死...
好撚多無聊野想買
尤其自從幾年前開始多咗人工
係咁買返啲細個無得玩既野
e家好似戒唔到咁
唯有係比啲錢條女當無咗我再用淨低既自己玩...

撞正沙士 撞正海嘯唔係最大問題
最大問題係草得錢黎之後
樓價升幅遠遠拋離人工升幅

儲個幾年我都係放棄左玩錶
但旅行都係照去
睇你取捨

講真要買一定買到，但:
1. 睇你咩選擇，尤其第一層一定唔會係你幻想果個質素。
2.肯捱幾年，甚至十年無咩享受，仲要左計右計。

可以做到嘅年青人，有幾多？

俾你10年 開始,2個人儲, 儲5年, 15年
如果唔係屋企本身有負擔, 點解儲唔到?
唔好講話10年儲呀, 15年先儲呀, 儲到而家20年
你08年出身, 做到15年, 7年野點都過3 4雞, 1年儲唔到10萬?
2個儲5年 已經1球啦, 5 6百萬 上車盤 點會上唔到?

如果唔係屋企本身有負擔, 點解儲唔到? 依個就真係重點啦

因為早結婚，無撚用港男，被女家逼買樓，唔小心賺咗

如果唔係廢淡, 85前根本一定買到樓

當年咪就係大把人咁諗, 之後笑身邊D人買得貴呀, 成世為層樓呀
之後去到而家就呻買唔起囉
唔計層樓升唔升, 因為無得而家事後講返
但又唔諗下人工會加, 會通漲, 只會愈供愈輕鬆,
而家供既2萬,同30年後供既2萬已經好唔同啦

同一班同學 同年一齊出身做野
大家向2010至2015年有無做買樓決定
這個決定足以影響成個人生

呢番話 83前出世，對自己同年既人講，係岩既
但對於85 後出世，呢d 就只係何不食肉麋既白痴廢話

個老細依家都有去睇樓但咁多年租樓，儲錢少左，年紀又開始大，又有細路，舊錢根本唔夠再上間好少少

你地咁講仲絕望 00後

00後言之尚早
可能攬炒成功
食租食息廢老跳樓
重新洗牌

原來攬炒唔係為解放香港，而係想資產階級收皮，重新洗牌等自已買到樓

同紅衞兵一樣，講咩自由民主都係假，真正目的係光復共產主義齊齊鬥地主

時代幸運層 (1975-82出世) 有樣野係害死你死千禧後！
當年雙非官司案，撐雙非個班社運大學生，就係幸運層個range，當年港大學生會長張韻琪，就係呢班幸運人渣，佢地普遍係大中華膠，玩爛香港政治，我地85 後當時只係初中生，慢慢長大有返政治話語權，先好辛苦咁扭轉返本土，你地千禧後自小比雙非瓜分共產香港資源，時代幸運層係有份插你地一刀！

因為住公屋, 唔可以太多資產, 否則雙倍租

不嬲係

係，但我又唔覺得同爭取自由民主有咩矛盾

攬炒剝奪其他人既資產同生存空間叫自由民主？

真係學到野，你老師係咪教錯書，共產主義當資本主義咁教

你都痴線
攬炒論從來冇話要充公你層樓
其他人冇責任保你既資產包保只可升

好笑，錯就要認，打就企定，你自己上面先回果位巴打

「00後言之尚早
可能攬炒成功
食租食息廢老跳樓
重新洗牌」

攬炒導致食租食息廢老跳樓，所以重新洗牌後會買到樓因同果都係你段回覆清楚表明

上一代用資產掠奪財富，先叫損害下一代生存空間
真正既共產主義係直接充公重新瓜分，資產蝗蟲為左層樓升值而視而不見既雙非孽種，先叫共產主義！
因外在事件因素令資產貶值，有排未算共產共義！因為你層樓從來係不變地持有係你身上

真係好笑
攬炒者爭取美國廢除香港關係法，令你資產貶值，就賴攬炒者要賠比你
咁攬炒者爭取國安法，令香港更安全，令你資產升值，你咪要賠返比攬炒者

資本主義既精神正係冇人有責任保證你既資產升值定貶值，政策要包你升值，先係小圈子共產主義

自住樓又叫掠奪下一代財富，講到好似唔洗比錢買先到先得免費派咁，你話上一代免費拎完再轉賣就話姐

夏語之蟲不可言冰，明顯個因係攬炒導致資產貶值，果係資產階級受損而另一班人得益

咁都可以比你講到唔係要鬥地主佩服佩服

自住樓，攬炒後，你一樣自住，對你有咩破壞，攬炒唔等如充公，唔等如共產主義

咩叫鬥地主？
充公完你既私有資產，呢d叫共產主義
再捉你跪玻璃，呢d先叫鬥地主

叫美國取消關係法
你資產冇比人充公過
你冇比人捉跪玻璃

話唔定支共托市
你資產升得仲多
唔通要你賠返比攬炒者

好笑，國安法係資產階級爭取番黎？

政策幾時包升值？
如果真係有咁荀既政策，全民賣銅賣鐵賣傢俬都沖去買啦，97金融風暴，08金融海嘯資產都有跌，好想知果時條政策係咪瞓著左

巴打真係愈睇愈老尷，不如你諗吓自己講緊咩先

你自己先講攬炒迫到資產階級要跳樓，要洗牌
一千萬買間自住樓，如因攬炒跌左一半叫無破壞？銀行係咪會因樓價跌叫業主還一半就得？

你到底係天真定扮傻啊巴打

佢睇唔開跳樓，唔係好似黑警推人落樓咁
主動同被動，係好大既分別

資本主義，正係升值眨值，責任由持有者自負，佢如果會比人CALL LOAN，係佢上會前冇做好風險承受力評估

龍門任你搬當你贏，講完攬炒迫到資產階級跳樓，依頭講完果頭就話佢主動跳唔關事

攬炒導致資產值下降，係因個自住買家無做好風險管理，被動地比銀行call loan

主動被動都係資產階級錯

總之攬炒百樣好，後果問題衰野都係出自其他人身上

大把轉名成交低一成架啦，你咪起市場搵個盤有呢個價賣

上述成交單位為天晉IIIB期1B座高層G室，實用面積365方呎，屬1房間隔，內櫳企理，屋苑享有完善會所設施，吸引上車客承接，據悉，單位原上月初以720萬元放盤，其後一減再減，終以660萬元成交，折合實用呎價約18,082元。

2018年10月13日(六)

利嘉閣地產皇牌屋苑The Parkside分行助理市務分區經理蔡再興表示，市場新近錄得將軍澳天晉3B期1B座低層F室成交，實用面積約362方呎，一房間隔，以665萬港元成交，實用呎價約18,370元。

市場消息指，天晉IIIA一個1A座中層D室一房戶，實用面積366方呎，以660萬元成交，料貴絕同區二手市場的一房單位。呎價超過1.8萬元，是整個屋苑新高。原業主於2014年9月以464.04萬元一手購入，持貨3年剛過SSD期限，現沽貨獲利196萬元，升幅42%。

就咁搵都搵到好多依兩年660萬咁上下成交啦，人地仲要係3a 或者係高層

睇錯市咪認囉，想唱淡入貨咪認左去喔

不嬲有d傻閪覺得自己係無野可以輸
覺得攬炒之後可以重新洗牌 自己可以上到位
又唔拎盤屎水 照下自己 又無能力 又無資源 又無腦
憑咩覺得自己會上到位 同d利益主義 廢老無分別

睇完等一句就知你無讀過書，好心就去google下咩叫資本主義先啦

我同佢傾好似對牛彈琴咁，cctai擁護者就係咁，一味叫人攬炒，叫到自己都信埋果一套

牛皮燈籠點極都唔著，如果搞革命都係佢果種人，成功既機會真係零

分析埋政治咁好嘢嘅。
其實示威行動都尾聲啦，大口狗趕多啲民主派走本港立23條本身垂手可得，國安法都無人諗到突然出嚟。係大陸諗住一次過搞掂23條，逃犯條例，加立法會選舉，寫份附件3其實同一國兩制無關係喎，一樣係資本主義。
不過美國佬硬要講成破壞一國兩制要取消香港關係法藉此打擊中國外匯收入

攬炒口號做晒，就係等中國中計，美國就有籍口殺佢嘅外匯。
23條都做到嘅嘢，要怪就怪中國出個國安法，俾美國佬殺咗個香港關係法

自稱天晉業主垃撚圾“阿婆我愛鋤” 避而不談 貼臨約啦柒頭

剛剛發現到阿婆我愛鋤d戇鳩野，包保笑到仆街，遲d update

好多高不成低不就嘅fd去左輪公屋
兩公婆平均好難上到兩萬五一個
兩公婆人工都係萬五至兩萬幾遊走
不過佢地都準備拎到公屋就轉工用黎再買居屋

冇父幹

如果講90後
標題應該改成90後的大家 點解你買到樓

連登仔:全部都係父幹

其期計$8500一個月都儲唔到
想點供樓?

當兩個人加埋供$17000
9成按都係買到4.5M樓

如果再儲少d既，就真係唔知點搞

老實講 就算九按5M樓 其實都要預一球係手啦
又印花稅又AA佣
5M樓好多時都係比較舊, 又要預廿個細執下
五年想儲到首期起碼預儲15000蚊個月啦
仲要五年後仲有5M樓

有就實有既
不過唔係後生仔心水

從來都冇一個年代既人畢業做幾年野就學人講買樓
90後出黎做野無幾耐, 學下儲錢, 唔好洗腳唔抺腳好過啦

自稱住老母5球半劏房群腳仔，因唔抵得人收入住屋好過自己，不斷網上追擊迫人貼臨約

18，19年夠有好多7百幾萬成交，我都係話比高位平左1成買，無話過要比最低位平1成

因為你唔識投資

口水交有撚用咩, 貼個天晉臨約即刻收我皮啦.
又大我貼差餉, 我都敢貼你唔敢貼?

我咪話tg比你，你一定要人貼出連登，居心叵測啦

其實有咩分別

廣大房屋台巴打做證唔好咩?
遮晒個人資料你怕咩?

對佢黎講無分別，都點都睇到臨約，但對我就有分別，分別在我份臨約比全世界睇定淨係比3zero睇，咁都要迫人貼出黎，擺明想人洩露自己私隱

唔使識投資都得，搵份sales做食正03自由行條水，唔大使幾年應該夠錢上架細車

你睇完你做証唔好？一陣遮漏左全世界都知我私隱

08年有屋企人幫手上到車 ，如果miss 左個個chance , 基本上買係要好大勇氣先會買到啦

你弱智你唔識double check呀？

我睇完就唔會漏私隱呀 ？

唔好咁多藉口扭扭擰擰啦好撚肉酸

係5球半既私樓係唔住得人....

乜話? 1房單位? 性價比超低? 供30年?
唔知邊個先係乞兒劏房

天晉1房？應該都係7百零萬，應該唔洗供30年呀

現實例子
80後中無父幹

一個中五畢業，做幾年野，2007年左右夠首期上車

一個繼續讀到大學畢業後，樓價已經火箭上升追唔到

只可以話80後都買唔到樓既人 真係抵撚你地死 唔可以怪任何人

我自己80中 屋企無幫手 每月比大約30%糧家用
同女友07畢業 09開始(齋)睇 結果12先買

最後個上車盤嘅質素 已經比起當初09年睇時差咗好多
加上當時同時搞結婚 唔敢用盡手頭上嘅錢落層樓到

而家諗番當然都會有些少後悔 不過"有早知就無乞兒"

唔高要求既話4球都住得下人
借9成 50萬鬆d 月入3萬6都買到 其實真係唔難

月入3萬6
又會想住大d
結果買唔到

笑左
6百幾萬個時話貴 唱淡唔買，結果升到去7百幾萬再跌返去6百幾萬就話自己已經平左一成就入市

人地18，19年660萬買到天晉3a 仲抵過你3b
自己睇錯市 講一套做一套咪認囉

佢好自豪自己低一成買到，但又話性價比超低

呢啲post引戰一流

今時今日買樓, 無論係唔係自住, 其實都係一項投資, 入得場就算係自住都會想層樓升值, 如果有人同你講買完層樓每年會貶值1%, 仲有幾多人話自住唔怕? o係咁o既心態之下, 4m o既樓就唔係唔係考慮"住唔住得人", 仲要諗長遠價值, 轉手難度...

唔好下下賴落冇父幹度啦買唔到咪將個目標降低d，上到車再樓換樓囉我識幾個80後同事都係靠自己買樓，4、5球上車盤兩個人供綽綽有餘啦
利伸90後，最近都諗住買，目標4球樓下上車盤

啱呀 腳踏實地 一步步由上車盤開始
換換下就可以住大d方便d

有衝突咩？你問我做乜買，我話比高位回左一成，即使回左我都係覺得性價比低，有咩問題？唔抵得你成日追擊住公屋既人最後住得好過你，仲要唔洗同夠媽住？

垃圾

做絲都仲可以有條仔依靠
做棍咁點算

有屋企人係81年出世
準時2003大學畢業
亦入到大機構打工
不過淨係沙士同2007金融海嘯已經減薪凍薪5-6年
加上基層要還學債俾家用
唔大洗每年應該儲到兩三萬
去到2010-2013可以儲到上百萬首期？咪玩啦

咩大機構？ 咁大機構 做左17年，月薪點都6雞起啦
一年儲50個，點會無首期？
同埋之前首期邊洗一球，大把四百萬上車盤

貼啦柒頭又唔敢回

回應下啦自稱天晉業主

食品集團做logistics manager
現在應該每月30-35k
佢畢業2003年第一個offer係8k
之後轉工升職去到2010我記得都係搵20k左右

回力標打到應一應，仲死撐好撚柒

有咩撐唔撐？比高位回左一成係事實，但呢個價錢性價比低亦係事實，但點都要住既，唔通性價比低唔買，價回左就要買啦

人地上兩年660萬買到天晉3a，你就係到唱淡，依家買低層3b，就話點都要住，高位回左一成
你上年唱淡係唱緊啲咩呀 如果你覺得660萬係抵既 你上年就唔會係到唱淡啦

上年夠有大把7球幾成交，你係要捉住最低價果兩三個成交黎講，個個人捉到最平果兩三間？你咪落地產問下有無7球樓下既天晉。 況且佢問我做咩買我都高比高位低左1成，你係要搵最平既成交黎比。

係囉 原來660萬話貴，只要升到去1000萬，再跌返去660萬 咁就變左唔貴

成功靠父幹
老共如果收左我中國深圳既樓同地，應該夠錢上車
不過依家冇乜事都唔敢返

你地唔係話gogogo咩，又話年年通漲今日仲有無5蚊碗雲吞麵咩？咁我2020年用返2018年個最低個價買，樓價仲唔係時光倒流

貼臨約啦自稱天晉業主

一定唔會用破頂價或高位買樓咁笨柒掛

80頭 同 80尾 都差好遠

10月29叫人睇兩年
年頭就入火坑
仲要入回報低個d 600萬單位

定係因為結左婚
同奶奶住唔岩所以焗買樓呀，係唔怕講，呢到好多人會同情

想入貨唱淡其實都係人之常情，其實怕咩認
好過係到死撐

有無懶人包 呢兩條友嘈乜？ 唔想睇

佢已結緍, 可能兩公婆分開住, 自己就同父母住青衣公屋.
之前做淡軍一路吹奏租好過供, 恥笑保升
最近高位買左樓性價比超低一房, 取態180度改變, 但仲要死撐

條友上年一直係到唱淡，依家就忽然業主

依頭話自己年頭買左天晉，但又有其他巴打話佢係白居二個post話買左景泰苑
佢就話好多人用佢個acc

淡友大將軍高位買樓比我鞭屍, 及被發現扮天晉業主充大頭再鞭

80後點樣2000年出晒身？
當你1988年出世零零年先啱啱讀中學
個題目係咪70後？

我就無你咁無恥，買左都唔會唱好唱淡，我係見你痴老母住個5球半乞兒劏房仲當自己大業主先撚恥笑下你
不過其實我都好奇，5球半仲可以同老母一齊住既咩盤咁抵？嘉湖山莊定大西北唐樓？

繼麥太保10萬credit後
又多一個淡友準備被收皮

痴老母住劏房笑人住公屋，點知人地上到車佢就眼紅，話人唱過淡唔比買樓

明白 謝謝

邊個同你講我同老母住？
老屈就當係？ 咁就叫攻擊到我？

做乜迴避晒天晉臨約唔回呀？
自稱天晉業主

我回左你幾次啦，你當睇唔到呀？咪話tg你，你又唔肯？一係我貼出黎你捐1萬去黃店

好呀，天晉臨約
有天晉名，成交日期年月份，成交價第一位數字，其他個人資料全遮都ok

貼唔出你捐返$10000去黃店

識個81既 佢中7後出黎做野
做左8年野 轉工可以拎公積金走
連埋儲到既錢用黎比首期
買果時二百幾萬 而家七百萬

有臨約睇未

樓主連加減數都未撚識計就想討論買樓
仲要扮打錯
不如話70後打錯做80後算啦

今晚00:00 前貼唔出，自己捐去$10000去612影電子單啦

粉嶺d政府樓仲係好平，點會買唔到

個時二百萬算靚樓
佢地適齡結婚置業年代
新界兩房上車盤只係一百萬(±10)左右
印花稅一百蚊
佢地就算做文員跟車，都有八千一個月
上車係好輕易
佢地對社會冇咩大貢獻就變晒暴發户

老豆叫唔好買，佢見過啲同事97發生咩事，就成日話跌話跌…

雖然當年(好似15年)諗住買嘅時候，佢冇份比首期，但最後都影響左我。

btw,我老豆一個養左成頭家咁多年，我覺得佢好叻，我冇怪過佢，一直都好感激佢。

利申:84，家人住公屋，我租樓搬左出去

窮

啱啱出黎做野幾年儲左二十萬, 一零一一年左右應該可以買到, 但個時都無去諗買樓只係買下股票有賺有蝕, 跟住咁多年樓價物價升左咁多, 而家夠首期都唔入市除非結婚生仔咁就同香港一齊生死, 而家我唔排除會走佬.

88巴, 出左搬出去租樓, 父母有供完自住樓

潛左水

比左半日時間佢，唔好話我屈佢

80-81 出世無幸運過囉，大學畢業出黎做野已經係2003 .....沙士

咁你而家應該搵緊30000以上喇喎

連登中位數100k 以上一個月
個個身高185+ 架啦

最住要80後係香港既60-80光輝年代既用家。老豆老母都係比較富裕既一群。衣食無休。

上到樓一係叻仔早買。一係神科。如果唔係好似我咁靠父幹。

仲買樓

80 81 正係幸運撞正沙士
樓價跌到谷底，遠遠抵銷晒工資跌幅

另外，正常計呢d 野
唔係睇你畢業個一個月一年撞正乜
而係睇一段3-5年既時段

80 81 出世，畢業亦唔係撞正沙士
中五中七畢業係99年，大學畢業係02年
草3-5年錢做首期
正係食正沙士後04-07 大把八九十萬上車盤

做咩100k？
我講緊30k咋喎
師兄你唔洗咁

30k有咩問題？

收到瘋 2046年大跌

根本10幾年前個社會風氣冇咁發樓寒
正常30歲樓下好少未結婚就買樓
係金融海嘯之後樓價係咁升啲人先開始覺得買樓咁重要
一畢業就儲錢買樓係只係近十年既風氣

點會
由 70 80 90年代城市化以來
自置物業從來係核心價值
而家成交量只係90 年代一半
唔好同我講以前d人唔發樓寒！

當年人口增長同而家都好唔同喇
最少我呢代70尾80頭出身時好少聽身邊同學同事未結婚就諗買樓，股票反而十個有五六個人有買

時代幸運層(1975-82年出世)
去到24-29歲人生適齡結婚置業年紀
正係04-08年沙士後谷底既溫和樓價期
當時經濟雖然轉差過九十年代
但係樓價跌幅遠遠抵銷人工跌幅
佢地一上車買樓，09 10 年海嘯之後
樓價就狂升
命運完全拋離晒84 85 86 87....年之後出世既人
84 85 86 87 88.....呢代人由投身社會之後
樓價就大大拋離人工同其他物價
追極都追唔到，想後悔既機會都冇

出去衝就有份

點解成日話八十頭撞正沙士係好事
嗰時啱啱先出黎做野，你買到樓都係靠父幹啦

你話七十年代中出世
沙士前出黎做五六年死慳死抵加埋屋企有幾十個可以置業我就同意
八十頭嗰堆，如果做自由行關聯既行業就會撈得掂既
但唔會受惠於樓價因為沙士或者雷曼而上到樓囉

個post完全係你睇我好我睇你好

但住一世層樓都唔係你

話80頭係時代幸運層真係on9到呢
如果撞正sars係好事
咁00後撞正時代革命同武漢肺炎係中六合彩啦

但現實又真係好多八十頭朋友買晒樓，有啲一開二埋啦。
八十尾既好多連第一層都未有，大家個進度真係差好多。
八十頭雖然都唔易，但個人生都只係玩緊困難模式。
但八十尾係玩緊超極難

九十尾果啲直頭會絕望，依家剛讀完書出黎撞正武肺+極高樓價

無可否認而家90後係好難
我深表同情
如果你堅持比較，80頭係易過而家，但唔代表easy或者時代幸運層
企係2003年，個怨氣大到
Sars，23條，濕業率8.5%
你企係而家睇就會話, 屌之後幾年好好景，咁當日既人呢？
鳩知，當年一樣覺得自己最不幸個群

而家呢個difficult time
可能幾年後個個有passport去外國做野，到時2010後咪又屌鳩你地幸運層

我明白而家後生真係好慘
但咁分類真係堅on9

沙士係令樓價跌到谷底
武肺樓價只係係基數好高之下跌2、3%，而且跌幅集中過千萬盤

時事台班撚屌

九十尾個d 暫時少討論
因為只係岩岩21 22 23 歲
如果未來5-10年攬炒成功，洗牌
佢地未必絕望

85-95年出世呢班
可以定論
人生23-33 歲黃金十年
已經徹底比樓價摧毁

2003年失業率8.5%
即係就業率從來係90%以上
極大部分人一樣有工開
講多次
草錢買樓唔係睇你畢業果一年半載撞正乜
而係睇3-5年既一段光陰期
如果連續3-5年失業
係九成就業率之下，始終係你個人問題
當時上車盤80 90萬，中原指數60幾
一份跟車文員最基層工點都有七八千
仲可以九半按
79 80 81 82 出世
01 02 03 畢業
做野草四五年錢有十萬
去到04 05 06 07 年
真係好輕鬆買到上車盤

講得好中
根本唔可以用依家呢諗法套落當時度
我零八時份工有一皮都好開心
物價都同依家好唔同

80尾個啲讀完大學都2011啦

請問買唔到又有咩好分享？

80年代尾
一出身就金融海嘯
係樓價平 但出黎1,2年 邊儲到首期
之後升到仆街 唔駛諗

On99 80後大把人 2009風暴後後先畢業

時代幸運層係客觀分析而得
否定時代幸運存在只有兩種人
一種係時代幸運下暴富，唔想承認自己只係幸運
一種係時代幸運下on99 命運跌入85後咁，唔想承認幸運時間存在過

係
85年以後出世
畢業+ 3至5年草錢期= 樓價已經惡性上升期

認真覆覆你

2003年一出黎就係打份文員工就得$4000
做左一年轉工$4500
再做多半年轉工先$7000

但如果唔計食唔計家用唔計進修既錢
的確儲到d錢既

但絕對唔會輕鬆上車
因為當時基本上唔會有長約，你會敢買樓咩?

時代幸運層(75-82出世) 如果03先投身社會
就已經一定係大學畢業
咁都搵四千就已經係好廢
當年就算零學歷做麥記都有四千

時代幸運層(75-82出世) 如果03先投身社會
就已經一定係大學畢業
仲諗住無限進修就已經係投資錯誤

我82出世
細個讀書時唔努力，會考重讀左1年
06年先出來做會計audit狗
咁我算82、83定84？
好記得第一份工係$7500
比其他同期大學同學低好多
果時食又唔敢買又唔捨得
但想搬出來住，去了租超大西北屯門碼頭，一個字：平
租租下唔對路覺得幫人供樓
11年膽粗粗9按上車
果時戶口只餘萬零，個心有幾虛

10幾年努力，而家有自己小小會計師樓
而家平均都6、7萬一個月
剛換樓住大了住好了
在外國亦有full pay 樓

我想講樓市升跌無人知，個個扮專家亂吹無責任
有時膽粗粗就去做
成事在天
事後睇當然個個孔明
但當身在局中根本今日唔知聽日事
你睇我好，我睇你好
每代人都各有自己的果難

普通大學生出黎先得7500
基層點有?

個時無最底工資
小朋友，你有無聽過廿蚊張呀？
基層時薪平均得$20咋
一個返十個鐘，返足30日，先得20x10x30=6000

正常都係5000都無，唔洗休息呀？

而家台灣大學生出黎有NT29000，做多幾年上3500
計返7000-9000港紙
樓價講緊球幾兩球，同你所講既03香港差不多啦
又係民主國家

你同佢地講時代幸運呀，睇下佢屌唔屌爆你？

如果時代幸運層唔係大學生
咁直頭2000年已經係應該投身社會搵錢
搵份6000既工完全唔難
草足五年錢去到2005年
有十萬完全冇難度
上車盤70-90萬，可以九半按
咁都上唔到車，就真係去得太多日本

廿蚊張講個d 阿嬸洗碗工
後生仔畢業起跳價，通常高過呢個數

02 03 年我中三中四係m記 part time
每日六個鐘都有三千幾兼包一餐

如果你當年大過我做full time
搵少過5000 就的確係永遠廢柴

咁你要假設個個人都讀到大學都無計

係佢話自己2003年先出黎社會
唔係我假設

我係想指出
80後唔係時代幸運層

如果又要係大學生，又要搵到合理人工而買到樓就等於時代幸運層
咁可以肯定講你知係錯

因為如果咁就係時代幸運層
80後既父母就係超級時代幸運層
小學學歷，打兩份工，養埋兄弟姊妹，仲可以供到層居屋
仲唔係更加幸運?

80後讀到大學就已經唔易啦，唔駛學費咩
同埋當時大學學位有幾多？你估好似而家咁通街大學生咩

講左廿頁
你連80 81 82 同85 86 87 88 89
兩批人截然不同既處境都唔分開分析
就知你係個種廢到任何時代都係地底泥既人

得啦得啦
知你87-88年啦

80-82買唔到樓係廢柴，地底泥
85打後買唔到樓就係時代既錯

我幫你寫埋落去啦

90後00後遲幾年又有bno
黃金年紀又有得去英國打工
可憐85-90既你又到中年，黃金年齡留係香港最慘
有bno又到中年，去到英國又唔夠人搶

最撚悲情係你啦

50 60後係港英溫室下成長，但唔少有成就
當然如果係港共下，佢地未必有成就
周星馳都未必而家拍得出007

75-82 出世呢批最垃圾
除左靠樓升，冇一個實業家，冇一個有實體成就
胡定旭條私家雞，比個女傑佢，上到台咪盞出醜
而家一味樓價gogogo 就出賣香港出賣下一代做奶共藍屍
枉佢地係第一代本土形態下長大
(當時抵壘政策、歌影視用晒粵語……)

點會買唔到，80後點都有一球係身掛

嗯，你岩

Ching算啦
最悲情就係佢

83,84呢？？

要養晒阿爸阿媽, 無咁多錢上車, 呢幾年狂加人工依家終於有能力買8球樓....

咸淡水位咁囉

我90頭咪一樣無父幹依幾年上到車
除左同情負幹個啲之外，好多人總係會搵千百萬樣藉口

咪篤爆佢喇
佢已經夠慘
睇佢寫咁多偉論就知佢係屬於時代不幸層入面最不幸嗰個

條友仔俾你大大力打面
話佢廢柴又唔好
好啦好啦就叫佢時代不幸層啦

粉嶺祥和300萬到買唔買得過？再用少少錢裝修

人地去日本可能一日已經洗左你成個trip 既旅費, 一去就半個月~一個月... 可能去一次都10萬8萬, 咁係佢眼中去少5次都50萬, 又真係夠林鄭plan 買300呎樓喎

係咪錯左呀？70尾80，81，82 好多好黃喎
60，70頭就真係拎到香港經濟起飛成果
當時SARS 幾多人勁低人工，入engine 有公價嗰D做幾年都唔夠Fg 高人工

88年出世樓市係未跌過

鬼唔知咩人都有，銀髮族都有手足添
但係始終要睇大比例
成場革命
最高比例係90後
第二比例高係85-89，00後
75-82 呢D 好多淨係叫樓價gogogo
60後就廢到廢事講

我05年搵萬零蚊有幾十萬積蓄
我嗰陣真係買得起但無買, 不過後悔都無用

我係78年
講下我個心路歷程
我大約2003年畢業, 嗰年係沙士, 樓價扑直到極點
我係公屋仔出身, 岩岩出黎打工一萬一個月左右, 基本點平都買唔到
到左2005年, 沙田當時買一個入門版的單位300-400尺大約100萬啲
嗰陣機濟反彈緊, 仲有95按, 我心口有個勇字其實都買到, 但係唔敢博
當時炒股賺到一萬幾千已好HAPPY
到左2008年, 其實戶口都有幾十萬, 當年沙田第一城300呎跌到去160至180左右, 打算跌到150萬就入, 點知好似無跌到
去到689上場, 幻想樓價會大跌, 經過多年密密炒股, 身家開始由六位數轉左7位數
點知689上場後一年, 仆佢個街樓價仲係升, 總於覺悟條廢柴無料到, 終於鼓起勇氣係2013年用85%按揭買左一個300呎的小單位, 月供8500, 原來打算出租, 後來改左自動
去到2016年, 樓市回左一回, 已經結左婚幾年, 想生細路, 賣出300呎換左一間400呎
借多左錢, 供多左錢, 賣左樓的錢岩岩好夠錢新樓首期, 今次借75%按揭, 用供去到12000
去到今日, 間400呎樓仔個價比買入價升左約30至40%
想換3房, 但太貴, O有啲郤步
不過生活就唔錯,一年兩次旅行, 無問題
錢呢, 越儲越多, 其實儲蓄就快可以還晒個樓按本金了, 不過我當唔會咁蠢走去還錢
平時出街買野只係唔太貴基本上唔需要諗太多
我都覺我呢個年代其實幾幸福

我係03年開始打工, 除左03年
由2004年開始基本上任何時候我想買樓都可以買, 我無父幹, 03年打工時得幾皮野, 但當年啲樓基本上一球係買到, 仲有95按
2005年後當然係貴左, 但係儲蓄都多左, 基本上肯博90%係買到, 不過我無膽, 等到2013年先夠膽入市

都要你敢買先得
你自己都等跌等左十年

咪就係佢地眼光錯左囉
我有d80中既同事
佢話佢同級最差個班而家都有一層自住樓
佢識得有幾個同級既同學，之前無辣招個時掃左4，5層，而家都唔洗返工了
佢話佢地個代人10年前根本唔會諗買樓，個個都靜係會炒股，因為快上快落以為自己可以好快賺幾個double

我之前信買優質股票會發達(700, 5號仔(08年前仲係神話黎))
後來覺得相信買股票會發達真ON9
人地買層樓根本無乜野都唔駛做賺得仲多過你

我大學同學, 基本上買晒樓, 得好少係租
租O既都唔係因為無錢買, 只係因為其他原因無買

睇你80中都睇你幾時出黎做野, 我身邊係讀書唔成一早出黎做野班fd, 好早搵到3-4萬個價位, 趁未爆升個陣入市就有1-2層渣手

大學畢業食正08/09第一水, 當時會計撚人工係7500 (8k已經叫高), 捱幾年都係得1萬頭 (早d 轉番入2nd tier 第3/4年先有萬幾2萬)
當年冇居屋冇其他資助政策, 到呢d 政策出台, 入息都超晒額
好命既, 早幾年結婚咪夾錢買樓, 而家生小朋友就諗換樓或者買多層
正路既, 儲多2年又開始買唔起, 要到早1-2年或者而家跌番d先有錢入市
當然, 有父幹就神早買左啦

80中21畢業，點會0809呀
再講，個時新市鎮d樓都係200零300萬，無辣招
點衰極儲5 6年都上到車
而係個時根本無諗過樓呢d資產會升
個個都留返d錢買股

畢業要22, 85冇留班, 唔係hd/asso, f7直上, 又冇deferral, 咁就食正07/08畢業, 經濟好又未爆煲條水

我86 repeat 左1年, 冇經asso個都09 grad, 金融海嘯出到黎, 第3年都仲係搵1萬頭
當年big4 難入過而家好多, 當你好彩一畢業就入2nd tier, 第3年咪又係搵得2萬頭
過海番工, 食飯又貴, 比埋家用, 你儲到幾多
到你捱完低谷, 人工升番個陣, 個市已經爆到7彩

參考公務員、大公司(九巴、big4)
人工都係2014年先郁返上

你地78年呢代人，唔止時代垃圾，直頭係時代人渣
當年大學年代，你地多數係左膠，享受完港英奠定好晒既本土時代，就為左奶大愛光環，無限賣港，當年撐雙非，同港共扯貓尾既港大學生會，張韻琪個屆就係你呢年

出黎社會，除左幸運享受樓價低位上車，然後不斷享受樓價gogogo，你地呢代人而家人到中年，完全數唔出有幾多個實業家，對於帶領香港產業零貢獻亦唔見得想貢獻

做公務員個班，而家應該好多去到中上層職級，只見大部分係配合港共做傀儡，出賣香港獻祭支那

論革命上場 論黃絲，九十後被迫山梁山係最多，其次係85-90/千禧後，你地75-80比例係最少，人格最窩囊

你地係香港60 70年代經濟起飛，本土形成後既第一代，就將成個香港政治經濟都比你地玩爛晒，留個爛攤比下一代，你地完全係香港發展既斷層，到你地呢代人死果日，唔知點面對「香港」呢兩個字！

正一分化撚, 回你都廢事

生不逢時

畢業都11年，儲左6年錢又要準備結婚
結完回一回氣又19年新高

依家回番少少已經係咁睇樓

巴打加油，下個到你做業主，細少少都買住先，起碼兩公婆叫有個小天地，過幾年儲到錢咪再換大囉

上返水喇 搏人唔記得

係咪要推

一張圖屌打班冇儲蓄習慣既80後

80後 , 買左樓 不過唔輕鬆
叫做有D際遇，把握到機會
84年打後其實想買樓係好唔容易。

八十頭03畢業沙士人工係得6，7千。當然睇你做邊行。

同期上車盤係60 70萬
去到08年，仲係好溫和
你要用返收入中位數 VS 上車盤門檻價
所謂畢業撞正沙士個批人，先係最幸運個代
大部分都可以把握08年前暴升時入市
而家就算畢業有二萬，上車門檻係400萬

以前無最底工資又唔計